\chapter{Behov til løsning}\label{krav}
I dette kapitel vil der, med udgangspunkt i forrige kapitel, gennemgås de behov der er opstået efter undersøgelsen af den relevante forskning.
Behovenes formål er at konstruere en fleksibel, dækkende og præcis dataindsamling på baggrund af de eksisterende psykologiske metoder.

\section{Typer af spørgsmål}
For at undersøge hvilke typer af spørgsmål der er nødvendige, overvejes det hvilke spørgsmål metoderne beskrevet i \cref{maaling_af_stemningsleje} benytter sig af.
Dette afsnit vil derfor tage udgangspunkt i de tre undersøgte skemaer; PANAS, Stemningsregistrering og HAM-D.

\subsection{PANAS} 
PANAS er simpelt opbygget, da det er den samme sætning der er opbygget omkring de 20 begreber; \textit{I hvor høj grad har du oplevet [begreb] indenfor [tidsperiode]?}.
Svarmuligheden for alle disse spørgsmål er også den samme, en Likert-skala\cite{likert} med værdien 1-5, samt følgende tekster knyttet til værdierne (oversat);
\begin{enumerate}
\item Ganske lidt eller overhovedet ikke
\item Lidt
\item Moderat
\item Ganske meget
\item Ekstremt
\end{enumerate}

Ud fra dette skal det være muligt at forme et simpelt spørgsmål med en Likert-skala værdi som svar.

\subsection{HAM-D} 
HAM-D er ligesom PANAS simpelt opbygget.
Den består af 17 faste faktorer, hvor hver faktor har 3-5 faste sætninger hvor patienten skal vælge den mulighed der beskriver hans opfattelse af faktoren bedst muligt.
For hver faktor vælges ét svar.

Et eksempel på en faktor fra HAM-D \cite{ham_d}:\\

\textbf{Arbejde og aktiviteter}
\begin{itemize}
\item Ingen problemer
\item Tanker eller følelser om inhabilitet relateret til arbejde og aktiviteter
\item Mistet interesse i arbejde og aktiviteter 
\end{itemize}

Det er altså nødvendigt at kunne lave et spørgsmål der indeholder en titel og et antal svarmuligheder for at kunne vise HAM-D baserede spørgsmål.

\subsection{Stemningsregistrering} 
Stemningsregistrering er en smule mere kompleks, da den indeholder 5 forskellige spørgsmål; stemningsleje, angst, antal timers søvn, medicin, notater og vægt, med 4 forskellige typer af svarmuligheder.

\paragraph{Stemningsleje} besvares med en Likert-skala, hvor værdierne i stedet for tal er 7 farver gående fra mørk rød (manisk) til mørk blå (deprimeret), med gul som normalt stemmeleje.

\paragraph{Angst} angives med en værdi mellem 0 og 3, altså en Likert-skala der starter på 0 og slutter på 3.

\paragraph{Antal timers søvn} er en talværdi, antageligt gående fra 0 til 24, da stemningsregistrering udfyldes hver dag.

\paragraph{Medicin} er en mulighed for at angive hvilket, og på hvor mange dage, medicin har været indtaget den forestående måned.
Dette udfyldes derved kun sidst på måneden.

\paragraph{Notater og vægt} er en mulighed for at notere vigtige hændelser som fri tekst.
Her vil kvinder også skulle angive dage med menstruation.
Desuden skal vægten angives mindst én gang om måneden.

Til stemningsregistrering er der behov for flere typer spørgsmål.
For at kunne stille \emph{stemningsleje} spørgsmål skal man kunne opstille en Likert skala med forskellige farver på svarmulighederne.
For at kunne spørge til patientens \emph{angst} er det nødvendigt at kunne opstille en talskala fra 0 til 3.
\emph{Antal timers søvn}, \emph{medicin} og \emph{Notater og vægt} kræver at patienten selv kan skrive sine iagttagelser.

\subsection{Definition af typer}\label{krav::typer}
Efter at have undersøgt metoder der bruges i psykologien kan de resulterende typer af spørgsmål defineres.
Ens for alle er at de kan formuleres som spørgsmål, det er til gengæld svarmulighederne der varierer.
Ud fra ovenstående er de resulterende typer af svarmuligheder:

\begin{enumerate}
\item Angivelse af værdi på Likert-skala
\begin{itemize}
\item Skal kunne tilægges farver
\end{itemize}
\item Fri tekst
\item Valg mellem tekstuelle predefinerede svarmuligheder
\end{enumerate}

\section{Tidspunkter for spørgsmål}
Ud fra den forrige sektion, er der lagt op til at spørgsmål skal stilles på forskellige tidspunkter.

Det kan både være forskellige tidspunkter på måneden eller forskellige tidspunkter på dagen.
Blandt andet viste undersøgelsen i \citet{panas} om PANAS, at der var en generel tendens til at stemningslejet startede relativt lavt om morgenen, for at stige som dagen forløb, for igen at falde hen imod aftenen.

Det følgende vil beskrive hvilke muligheder for indstilling af tid der er nødvendig for at kunne udføre de metoder der blev undersøgt i \cref{maaling_af_stemningsleje}.
\stefan{jeg har ikke skrevet noget om det vi snakkede om i forhold til at vi har ``lavet det så fleksibelt som muligt'' synes ikke det passer ind. Der er tilføjet den åbne problemstilling, er det ikke nok?}

\subsection{Tid på kalendermåneden}
Som angivet i forrige sektion, vil der for Stemningslejeregistrering være behov for at stille daglige spørgsmål, men også spørgsmål der kun skal besvares en enkelt gang pr. måneden.

\subsection{Tid på døgnet}
Som benævnt ovenover kan stemningslejet variere i løbet af dagen.
Det er derfor vigtigt at enten stille spørgsmålene på det rigtige tidspunkt, eller tage højde for disse variationer i vægtningen af svaret afhængigt af spørge-tidspunktet.
Dette lægger op til følgende åbne problemstilling: ``Hvornår skal spørgsmål stilles for at få det bedste billede af patientes sindstilstand?''

\section{Udvalg af spørgsmål}\label{4_magiske_ord}
\mikkel{Vi skal have flyttet det her... Ingen ved hvorhen}
Som et led i anvendelsen af det udviklede modul er det vigtigt at overveje antallet af samtidige spørgsmål patienten kan præsenteres for, samt hvordan disse præsenteres.
Hvis der stilles mange spørgsmål til patienten, kan det have utilsigtede konsekvenser.
Patienten kan vælge ikke at besvare nogle af spørgsmålene eller blot besvare uden egentlig overvejelse.

Eksempelvis kunne samtlige 20 PANAS spørgsmål stilles med et fast interval.
Under sådanne omstændigheder kan man risikere at besvarelsen af disse bliver rutinepræget, da det vil være muligt for patienten at huske (muligvis ubevist) rækkefølgen af tidligere besvarelser.
\bruno{Til Bruno: Kunne være nice med en kilde på dette}

I det følgende beskrives mulige løsninger på disse problemstillinger.

\subsection{Reduktion og variation}
En simpel løsning for at undgå, at patienten modtager for mange spørgsmål er, at foretage en \emph{reduktion} i antallet af samtidige spørgsmål.
Det kunne opnås ved at indføre en begrænsning i systemet, således at der findes et loft for antallet af samtidige spørgsmål som patienten kan modtage.
Herved bliver besvarelsen af en enkelt \textit{gruppe} spørgsmål mere overskuelig for patienten.

Da det stadig ønskes at patienten besvarer samtlige spørgsmål, kan der foretages en \emph{variation} over de benyttede spørgsmål.
Ventetiden fra en gruppe spørgsmål til den næste vil herefter skulle defineres.
Her kan der benyttes flere strategier.
Man kan vente et fast interval før man stiller et spørgsmål igen, men man kan også variere intervallet så det bliver mindre forudsigeligt.
\mikkel{Jeg synes ikke vi har noget argument for de her strategier - det virker meget som noget vi bare finder på.
Hvis vi bare er ved at nævne muligheder burde vi vel også nævne den med at spørge når patienten har bedst tid og muligvis andre?}

\subsection{Adaption og refleksion}
\mikkel{Refleksion passer umiddelbart ikke så godt sammen med de tre andre.
De første tre diskuterer problemstillinger og løsninger.
Refleksion er mere bare 'noget man kan bruge survey til'}
Da vi inkluderer en lang række spørgsmål fra de omtalte modeller, vil dette være en betydelig mængde som beskriver patientens tilstand i varierende grad.
For eksempel giver de enkelte PANAS spørgsmål ikke et godt billede af stemning i sig selv, men kombinationen af spørgsmål.
Ved brug af stemningsregistrering er de enkelte spørgsmål længere og mere dækkende.
For HAM-D skal spørgsmålene også kombineres og svares på, på samme tidspunkt, for at give et svar.

Ved at overveje hvilke spørgsmål der er overordnede og hvilke der er detaljerede kan der foretages \emph{adaption} til den enkelte patient.
Ved at bruge nogle korte og overordnede spørgsmål fås et overblik over patientens stemningsleje.
Man kan derefter efter behov og mistanke om forværring ændre de benyttede spørgsmål til mere detaljerede spørgsmål der spørger ind til specifikke aspekter af patientens stemningsleje.
\mikkel{Jeg forstår ikke målet her.
Først står der at PANAS kun giver mening ved kombination af spørgsmål og derefter at man kan adaptere til den enkelte patient.
Jeg synes de to er modstridende.}

Formålet med denne adaption er at belaste patienten mindre når det ikke er nødvendigt, men først når der kan detekteres en begyndende forværring vil der spørges mere ind til dette.
Det vil desuden være en mere skræddersyet løsning der spørger ind til patientens tilstand på baggrund af hans besvarelser.

Yderligere kan det også være en fordel at få patienten til at \emph{reflektere} over sin egen tilstand.
Ved begyndende forværring eller eventuel forbedring kunne patienten gøres opmærksom på dette og derved give ham en mulighed for aktivt at overveje om der er hold i dette og hvilke faktorer der har spillet ind.
Dette kunne kombineres med at vise tendenserne for de tidligere besvarelser og derved give patienten en visuel indikator på sit stemningsleje som han kan forholde sig til.
\bruno{Synes der mangler dybde og måske en mere systematisk opbygning.. men ideer til at løse det har jeg pt ingen af :)}
\mikkel{Jeg har ikke rettet den sidste del af det her afsnit.
Pt er jeg mest for at droppe det. Jeg synes ikke vi har belæg for det vi skriver.}
