\section{Diskussion}
\subsection{Survey-modulet}
\begin{frame}{Modul forbedringer}
\begin{itemize}
\item Manglende besvarelse\\
\begin{tabular}{|l|l|l|}\cline{2-3}
\multicolumn{1}{l|}{} & Aktiv & Passiv\\\hline
Udsættelse & & \\\hline
Udeladelse & & \\\hline
\end{tabular}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item Tidspunkt for spørgsmål
\begin{itemize}
\item Reduktion \& Variation
\end{itemize}
\item Brugergrænseflade
\begin{itemize}
\item Dagbog
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Ikke-eksperimentiel}
Information fra survey-modulet kan anvendes som datakilde på lige fod med andre datakilder.
Dette lader patienten følge udviklingen i egne besvarelser af fx:
\begin{itemize}
\pause
\item Dagbog
\begin{itemize}
\item Daglige besvarelser
\item Ikke analytisk
\end{itemize}
\pause
\item Stemningsleje\\
\input{content/graph_stemning}
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Eksperimenter}
\input{content/graph_lbl}
%(Sammenligning på tværs af sygdomme og Sammenligning på tværs af sensorer/analyser)

\begin{frame}{Social aktivitet}
\only<1>{\mygraph{SMS}{Sindst.}}
\only<2>{\mygraph{Opkald}{Sindst.}}
\only<3>{\mygraph{SMS}{Opkald}}
\only<4>{\mygraph{Social}{Sindst.}}
\end{frame}

\begin{frame}{Sammenligning med sygdom}
\only<1>{\mygraph{Depression}{Patient}}
\only<2>{\mygraph{Stress}{Patient}}
\end{frame}

\subsection{Validering}
\begin{frame}{Indsamling af data}
Data-kilder bør vurderes på følgende tre kriterier:
\begin{itemize}
\item Pålidelighed
\item Præcision
\item Frekvens
\end{itemize}
Begrænsninger i kilder kan kompenseres ved at kombinere flere kilder.
\end{frame}

\begin{frame}{Sindstilstand og social aktivitet}
Der findes ingen \textit{ground truth} til validering.
\begin{itemize}
\item Sindstilstand kan bestemmes af psykolog/psykiater
\begin{itemize}
\item Indsamlet information kan sammenholdes hermed.
\item Kontinuert indsamling $\rightarrow$ kontinuert udvikling.
\end{itemize}
\item Social aktivitet
\begin{itemize}
\item Ingen kendt skala.
\item Ingen kendt metode for fagfolk.
\item Bestemmes ved relation mellem forskellige kilder på social aktivitet.
\item Kontinuert indsamling $\rightarrow$ kontinuert udvikling.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Åbne problemstillinger}
\begin{frame}{Åbne problemstillinger}
4 åbne problemstillinger introduceret:
\begin{itemize}
\item \textit{Hvordan skal de indsamlede data analyseres?}
\item \textit{Hvordan oplyser vi patienten, om de informationer der er i hæftet, på en mobil platform?}
\item \textit{Hvordan præsenteres HAM-D på en mobil platform uden en interviewer?}
\item \textit{Hvornår skal spørgsmål stilles for at få det bedste billede af patientens stemningsleje?}
\end{itemize}
\end{frame}
